% !TEX TS-program = pdflatex
% CV Moussa Zedira — Technicien Support IT & Automatisation
% Compilable sur Overleaf (recommandé) ou pdflatex local

\documentclass[a4paper,10pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[margin=1.4cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{array}
\usepackage{parskip}

% Couleurs
\definecolor{accent}{HTML}{F59E0B}
\definecolor{darktext}{HTML}{1A1A1A}
\definecolor{muted}{HTML}{666666}

% Liens
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    urlcolor=accent,
    pdftitle={CV Moussa Zedira — Technicien Support IT},
    pdfauthor={Moussa Zedira}
}

% Sections
\titleformat{\section}
    {\color{accent}\uppercase\bfseries\large}
    {}{0em}{}[\color{accent}\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{10pt}{6pt}

% Pas de numérotation de page
\pagenumbering{gobble}
\setlength{\parindent}{0pt}

% Macros
\newcommand{\cvitem}[4]{%
    \textbf{#1} \hfill \textcolor{muted}{\small #2}\\
    \textit{\small #3}\\
    {\small #4}\vspace{4pt}
}

\begin{document}

% ==========================================================
% EN-TÊTE
% ==========================================================
\begin{center}
    {\Huge\bfseries\color{darktext} Moussa Zedira}\\[2pt]
    {\large\color{accent} Technicien Support IT \& Automatisation}\\[6pt]
    {\small
        \faMapMarker* \ Argenteuil (95) — Mobile Île-de-France \quad|\quad
        \faIdCard \ Permis B \\
        \faEnvelope \ \href{mailto:moussazedira@gmail.com}{moussazedira@gmail.com} \quad|\quad
        \faGlobe \ \href{https://moussa-zedira.fr}{moussa-zedira.fr} \quad|\quad
        \faLinkedin \ \href{https://www.linkedin.com/in/moussa-zedira-15abba3b8}{moussa-zedira} \quad|\quad
        \faGithub \ \href{https://github.com/moussa-zedira}{moussa-zedira}
    }
\end{center}

\vspace{4pt}

% ==========================================================
% ACCROCHE
% ==========================================================
\textbf{Technicien support IT en formation TIP à Doranco}, je combine méthode classique du support (Active Directory, GLPI, ticketing) et maîtrise de l'IA/automatisation pour accélérer le traitement des demandes. Recherche \textbf{stage en Île-de-France} pour apporter cette valeur ajoutée au sein d'une vraie équipe IT.

% ==========================================================
% COMPÉTENCES
% ==========================================================
\section{Compétences techniques}

\begin{tabular}{@{}p{3.5cm}p{13.5cm}@{}}
    \textbf{Support IT} & Diagnostic \& dépannage, GLPI (ticketing), Active Directory, assistance utilisateurs, documentation technique \\[3pt]
    \textbf{Systèmes} & Windows 10/11 \& Server 2022, Linux (Ubuntu, Debian), PowerShell, Bash, virtualisation (VirtualBox, Proxmox) \\[3pt]
    \textbf{Réseaux} & TCP/IP, DNS, DHCP, Cisco IOS (Packet Tracer), switchs \& routeurs, Wi-Fi \& VPN, Wireshark \\[3pt]
    \textbf{IA \& Automatisation} & Claude \& ChatGPT (prompt engineering), scripts Python, triage automatique de tickets, génération de documentation \\[3pt]
    \textbf{Développement} & Python, SQL (PostgreSQL), JavaScript/React, Git \& GitHub, API REST \\[3pt]
    \textbf{Cybersécurité} & Analyse de logs, SIEM (concepts), détection de menaces, sécurité réseau, veille CVE \\
\end{tabular}

% ==========================================================
% FORMATION
% ==========================================================
\section{Formation}

\cvitem{Titre Professionnel — Technicien d'Assistance Informatique (TIP)}{2025 — 2026}{Doranco, Bagnolet}{Support utilisateurs, réseaux, systèmes, cybersécurité}

\cvitem{Parcours Baccalauréat Général}{2025}{Argenteuil}{Spécialités : Mathématiques, NSI (Numérique \& Sciences Informatiques), Sciences de l'ingénieur}

% ==========================================================
% PROJETS
% ==========================================================
\section{Projets techniques}

\textbf{HomeLab IT} — Infrastructure IT de PME simulée (en construction)\\
{\small Active Directory (50 users), GLPI ticketing, automatisation PowerShell/Python, triage IA des tickets, pfSense 3 VLANs. 12 VMs, 15 scripts d'automatisation.}\\[4pt]

\textbf{CyberDef} — Plateforme cybersécurité tout-en-un\\
{\small SIEM + SOAR + Threat Intel + Pentest. Python/FastAPI (750+ endpoints), Next.js, PostgreSQL, Redis, Celery. 76 modules pentest.}\\[4pt]

\textbf{Chapitres} — Plateforme éducative pour lycéens \faExternalLink* \ \href{https://meschapitres.fr}{meschapitres.fr}\\
{\small Next.js/React, 504+ chapitres, quiz interactifs, annales du Bac. Déployé sur Vercel, PWA.}\\[4pt]

\textbf{GDChess} — Jeu d'échecs avec IA multi-niveaux\\
{\small Godot 4.6/GDScript, algorithme Minimax + élagage alpha-beta, 3 niveaux d'IA, règles FIDE complètes.}

% ==========================================================
% EXPÉRIENCE PRO
% ==========================================================
\section{Expérience professionnelle}

\cvitem{Gérant — Entreprise de nettoyage}{2025 — 2026}{Activité indépendante}{Gestion clients, planning, facturation, coordination d'équipe — développement de l'autonomie et du sens du service.}

\cvitem{Opérateur logistique}{2025}{Amazon (Delivery Service Partner)}{Utilisation d'outils numériques, process de flux, reporting quotidien.}

\cvitem{Stage administratif}{2021}{Cabinet d'avocat, Nanterre}{Support bureautique, gestion documentaire.}

% ==========================================================
% CERTIFICATIONS & LANGUES (2 colonnes)
% ==========================================================
\begin{minipage}[t]{0.62\textwidth}
    \section{Certifications}
    \begin{itemize}[leftmargin=*, nosep, label=\color{accent}\textbullet]
        \item Cisco — Cybersecurity Essentials
        \item Cisco — Networking Essentials
        \item Cisco — Python Essentials
        \item Cisco — Linux Unhatched
        \item Anthropic — IA Générative \& Prompt Engineering
    \end{itemize}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.34\textwidth}
    \section{Langues}
    \begin{itemize}[leftmargin=*, nosep, label=\color{accent}\textbullet]
        \item Français (natif)
        \item Arabe (bilingue)
        \item Anglais (intermédiaire)
        \item Espagnol (conversationnel)
    \end{itemize}
\end{minipage}

\end{document}
